[
  {
    "question": "Dasar untuk menetapkan batas tertinggi penawaran pada tender pengadaan benih ikan kerapu yaitu...",
    "options": [
      "A. Rencana Anggaran Biaya",
      "B. Harga Prakiraan Sendiri",
      "C. Pagu Anggaran",
      "D. Harga Pasar"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pengadaan barang/jasa dibawah ini yang TIDAK dapat menyebutkan merk dalam penyusunan spesifikasi teknisnya yaitu...",
    "options": [
      "A. Pengadaan kapal perikanan 5GT",
      "B. Pengadaan server melalui e-purchasing",
      "C. Pergantian bagian automatic rescue device [ARD] pada lift",
      "D. Pengadaan cartridge untuk printer EFG"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Spesifikasi yang digunakan untuk memperkirakan kecenderungan kebutuhan barang/jasa di masa datang berdasarkan penggunaan di masa lalu yaitu...",
    "options": [
      "A. Spesifikasi Jumlah",
      "B. Spesifikasi Komposisi",
      "C. Spesifikasi Pelayanan",
      "D. Spesifikasi Kualitas"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Skenario: Untuk mencapai output Dinas Kelautan dan Perikanan Provinsi B memberikan bantuan berupa mesin pakan dan mesin pelet sebanyak 50 unit. <br> Instruksi: Data yang diperlukan sebagai sumber informasi pada tahapan penetapan jenis pengadaan barang/jasa untuk paket pengadaan tersebut adalah...",
    "options": [
      "A. RKBU",
      "B. KBU",
      "C. Katalog Elektronik",
      "D. KBKI"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Tahun 2023, Dinas Kelautan dan Perikanan Provinsi B merencanakan kegiatan pemberdayaan masyarakat pesisir dan pulau-pulau kecil di Kabupaten B. Strategi pengadaan yang tepat dalam meningkatkan pengadaan berkelanjutan yaitu...",
    "options": [
      "A. Pengadaan mesin press plastik dengan tenaga surya/matahari",
      "B. Mengalokasikan 40% anggaran belanja kepada Usaha Menengah untuk pengadaan mesin press plastik",
      "C. Pengadaan mesin press plastik melalui impor",
      "D. Pengadaan mesin press plastik melalui e-katalog"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Skenario: PPK di Instansi Saudara sedang menyusun dokumen perencanaan pengadaan dan telah selesai melakukan penetapan jenis barang/jasa. Selanjutnya PPK akan menetapkan cara pengadaan untuk masing-masing kebutuhan barang/jasa tersebut. <br> Instruksi: Saudara diminta untuk membantu PPK mengumpulkan bahan data/informasi yang akan di gunakan olek PPK untuk menetapkan cara pengadaan. Selain spesifikasi teknis/KAK, bahan data/informasi yang dapat Saudara berikan kepada PPK yaitu...",
    "options": [
      "A. Tipe/Merk barang/jasa",
      "B. Harga satuan barang/jasa",
      "C. Kelompok Pelaku Usaha",
      "D. Ketentuan klasifikasi barang/jasa"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Konsolidasi pengadaan barang/jasa pada tahap persiapan pengadaan dilakukan oleh...",
    "options": [
      "A. Unit Kerja Pengadaan Barang/Jasa",
      "B. Pengguna Anggaran",
      "C. Pejabat Pembuat Komitmen",
      "D. Kuasa Pengguna Anggaran"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Tahun 2023, Dinas Pariwisata akan melaksanakan pemeliharaan bangunan kantor tetapi tidak tersedia anggaran jasa konsultan perencanaan. Dengan keterbatasan anggaran dan mengurangi risiko HPS yang kemahalan maka yang dilakukan oleh PA yaitu...",
    "options": [
      "A. Menunjuk tenaga ahli untuk survei anggaran biaya pemeliharaan",
      "B. Menetapkan Tim Teknis untuk menghitung anggaran biaya pemeliharaan dengan melibatkan personil dari Dinas Pekerjaan Umum",
      "C. Menetapkan Tim Ahli untuk menghitung anggaran biaya pemeliharaan dengan melibatkan personil dari Dinas Pekerjaan Umum",
      "D. Menetapkan Tim Pendukung untuk menghitung anggaran biaya pemeliharaan dengan melibatkan personil dari Dinas Pekerjaan Umum"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Penyusunan perencanaan pengadaan pada Kementerian ABC dilaksanakan bersamaan dengan pembahasan...",
    "options": [
      "A. UU APBN dan Alokasi Anggaran",
      "B. RUU APBN dan Nota Keuangan",
      "C. DIPA dan Pemutakhiran RKP",
      "D. Rancangan Awal RKP dan SB Pagu Indikatif"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Salah satu strategi pengadaan yang dapat dikembangkan dari kebijakan memberikan kesempatan kepada Usaha Mikro, Kecil, serta Koperasi yaitu...",
    "options": [
      "A. Mengalokasikan paling sedikit 40% dari nilai anggaran belanja barang/jasa untuk produk usaha kecil",
      "B. Pemanfaatan katalog elektronik sektoral",
      "C. Meningkatkan kesadaran potensi industri kreatif",
      "D. Mempertimbangkan nilai TKDN dan nilai BMP"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Berikut ini, paket pengadaan jasa konsultasi yang dialokasikan untuk usaha kecil yaitu...",
    "options": [
      "A. Pengadaan Jasa Konsultasi Perencanaan stadion olahraga senial Rp 1,2 Miliar",
      "B. Pengadaan Jasa Konsultasi Perencanaan gedung kantor 10 lantai senilai lebih Rp 2,5 Miliar",
      "C. Pengadaan Jasa Konsultasi Pengawasan Pembangunan Gedung Arsip senial Rp 289 Juta",
      "D. Pengadaan Jasa Konsultasi Manajemen Konstruksi senilai Rp 3 Miliar"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Metode pelaksanaan pekerjaan pembangunan gedung sekolah tercantum dalam...",
    "options": [
      "A. Spesifikasi Mutu",
      "B. Spesifikasi Jumlah",
      "C. Spesifikasi Waktu",
      "D. Spesifikasi Layanan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Bagian/sub bagian pada UKPBJ yang melaksanakan funsgi pengelolaan sistem informasi pengadaan barang/jasa beserta infrastrukturnya yaitu...",
    "options": [
      "A. Pembinaan sumber daya manusia dan kelembagaan pengadaan barang/jasa",
      "B. Pengelolaan pengadaan barang/jasa",
      "C. Pendampingan, konsultasi dan bimbingan teknis pengadaan barang/jasa",
      "D. Pengelolaan layanan pengadaan secara elektronik"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Penyebutan merek yang TIDAK dimungkinkan dalam penyusunan spesifikasi teknis/KAK terhadap...",
    "options": [
      "A. Jasa pemeliharaan mesin",
      "B. Komponen barang/jasa",
      "C. Bagian dari sistem yang sudah ada",
      "D. Suku cadang"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Batas akhir Penetapan HPS pada Pengadaan Pemeliharaan Pelabuhan Perikanan Pantai senilai Rp 250 Juta yaitu...",
    "options": [
      "A. Paling lama 28 (dua puluh delapan) hari kerja sebelum batas akhir Pemasukan dokumen kualifikasi",
      "B. Paling lama 28 (dua puluh delapan) hari kalender sebelum batas akhir Pemasukan penawaran",
      "C. Paling lama 28 (dua puluh delapan) hari kerja sebelum batas akhir Pemasukan penawaran",
      "D. Paling lama 28 (dua puluh delapan) hari kalender sebelum batas akhir Pemasukan dokumen kualifikasi"
    ],
    "answer": "C"
  }
]